人大「活化石」申紀蘭凌晨逝世 享年92歲

內地傳媒引述消息指，全國人大代表申紀蘭今日凌晨逝世，享年92歲。

日前有消息傳出，年屆91歲的申紀蘭因胃癌病重，住進山西長治市第一人民醫院。申紀蘭1929年12月生於山西平順縣西溝村，54年當選第一屆全國人大代表，連任至今。

咁快死啊

92歲先死咪益左佢囉

落去俾毛主席寵幸

唔係死於武肺？

1954年，申紀蘭她代表中國大陸4億人；2012年，她又代表中國大陸13億人。申紀蘭引以為豪的事情是：自己55年來從來沒投過反對票（估計今年也如此）。也就是說，大躍進，她贊同；糾正大躍進，她也贊同；進行「文革」，她贊同；反對「文革」，她也贊同；劉少奇、鄧小平、華國鋒等人無論上台下台，無論光環無限還是惡名滿身，乃至對毛澤東評價上的起起落落，她也無不贊同。

乜鳩野都要讚同黨既主張

好兆頭

唔應該咁快死，要吊多幾年，生不如死先

r.a.p

香港就有個痰耀盅

香檳ready！！！！

人大化石

咁耐先比毛魔接見

是旦啦

香港電影新出路？ 港日韓合作獨立電影 《落葉殺人事件》

香港個班活化石事死一件都全港開香檳

乜都贊同 都引以為豪

好大機會

有黨性

舉手腦死人大機器，永垂不朽

你班閪仔咁黑心㗎
祝佢下世再做中國人咪算囉

自豪自己無腦

2010年，她曾揚言做人大代表就要聽黨的話，在會議上從無投過反對票，因而被嘲為「舉手機器」。她過往在全國人大提案均令人側目，包括建議取消電視遙控器，固定看中央一台；建議上網的中國人必須經過政治審查，公安機關同意方能辦理登記上網服務；以及建議取消使用「貪官」之稱，為了顯示中共是一個偉大和正確的黨，凡是「貪官」一律其為「混入黨內的人民群眾」。

佢個仔/女係咪得罪咗小粉紅

RAP

我啲眼淚就好似黃河啲洪水咁 滔滔不絕咁流去肚臍呀

92歲先死有咩好慶祝

好撚似1984唔經腦咁讚同黨嘅 duckspeak, 整走隻字就當冇咗呢回事嘅 newspeak

好快到習總

臨死個陣應該都舉緊手

92歲算笑喪啦

咁都活到92歲
你叫我點相信有天遣呢回事?

死得好

係都唔會報出黎

咩啊
人地1989年反動分子黎架！ 譴責中共屠夫政權架！
人民不會忘記譚耀宗對民主既努力架！

又話報應
報應報到個個仆街都咁老先死

一秒仇恨變贊同
毫無違和感果段
一模一撚樣

佢係cancer死喎，絕對算係好事

見埋共產黨收皮先啊嗎

百病纏身

幾時到譚耀宗

屌 益咗佢

與黨同壽

痛快，下場如此

條友本身係耕田既都無讀過書，民主呢啲野佢識條鐵咩

呢條白痴做緊人定畜牲

tmsl haha

去見馬列毛

應該等100歲先死

真正廢物

當你堅守某一啲嘢 價值 等等 就會反對某一啲嘢
不過佢就做舉手黨
睇怕佢嘅存在都冇咩意義 淨係逗人工
真正老而不 不過終於都瓜咗

rap

基本法無寫明可以咁死wo

北韓

贊*
有冇人大委員舉手贊成佢落黃泉

益咗佢

佢手上有幾多鮮血

等唔到國安法

落地獄搵毛魔 慢慢嘆

應該150歲

家下終於可以做返化石

笑死
上面講咩都贊成

終於成為化石

推 7.1 維園見 光復香港 時代革命

佢作為人依個身份一早已經死咗了
由佢咩都贊成開始
依個人已經死咗 成為機器

文革最大得益者 農民變人大

由活臭閪成為死臭閪

屌

轉頭連登報應撚就會死出嚟話報應留番落下世

舉手機器，唔死無用啦！幾時到香港班共匪幫兇

佢堅守既應該係黨=至高無上 做乜都岩
睇下#57 第3點 明顯係有貴族思想

亡國了

汪汪汪

建議上網的中國人必須經過政治審查，公安機關同意方能辦理登記上網服務；

依家咁睇 係有需要

棺材係咪要開個窿比佢繼續舉手?

最值得尊敬嘅偉大國家領導人，佢唔識字又有咁多錢

聽講次次都投贊成

下世做隻支那野味

乜都贊同八婆

92歲呢個世界邊有報應

Double think

同民建聯一鳩樣

萬年國代

係咪高質譏諷黎

被戲稱為「舉手機器」的、從中共第一屆連任到第十三屆的全國人大代表申紀蘭，9月7日被授中共國家「勛章」後，遭到網民的譏諷，「申紀蘭就是個政治投機的小丑。」

9月7日，於敏、申紀蘭（女）、孫家棟、李延年、張富清、袁隆平、黃旭華、屠呦呦（女）等42人被授予中共國家「勛章」。

名單發表後，立即引發外界的關注，尤其是被戲稱是「舉手機器」的中共全國人大代表申紀蘭更是飽受質疑：

「把申紀蘭和屠呦呦放一起，堪比過去把讀書人污衊成臭老九，是對科學文化工作者最大的侮辱。」

「申紀蘭就是個政治投機的小丑。」

「醜態百出，申紀蘭這種鼓掌機器。」

「申紀蘭是活化石，但是她的話別當真，她家族在做房地產開發生意。」

「申紀蘭是甚麼農民代表？她丈夫曾是城建局長，她是省婦聯主任，兒子一是交通局長，另一是糧食局長。她搞房地產。汶川地震她捐出『一生積蓄』一萬元，被評為『道德楷模』。她公司註冊資本5000萬。2008年銷售破六億，利潤7000萬。只捐一萬元，就成道德楷模！她也配代表農民？這不是瞎扯蛋麼？」

今年12月將滿90歲的申紀蘭，山西省長治市平順縣西溝鄉西溝村人，且一直居住至今。她從1954年「當選」中共全國人大代表以來，一直連任至今，因此她被外界戲稱為中共全國人大的「活化石」。

她曾對陸媒表示，第一次當上中共全國人大代表都是「省裏指定的」。

申紀蘭2018年接受官媒採訪時，她自稱是個農民。但她歷任中共平順縣委副書記、山西省婦聯主任、長治市人大常委會副主任、全國婦聯第二至四屆執委等職務，官至正廳級。

2010年中共兩會期間，申紀蘭曾公開說：「當代表就是要聽黨的話，我從來沒有投過反對票。」申紀蘭因此被譏為「舉手機器」。

申紀蘭每次「當選」，都引來網民嘲諷。中國政法大學法學院副院長何兵譏諷其「前無古人，後無來者」。著名律師袁裕來乾脆稱其為「化石級的人大代表」。

有民眾表示：「申紀蘭現象是這個體制的象徵、是偉光正的特色、是對人民代表的諷刺、是大陸這個時代的見證！」

還有民眾表示，「申紀蘭能連任，就因為她贊成。她贊成大躍進，贊成人民公社，贊成文革，贊成鬥劉少奇，贊成否定大躍進，贊成否定人民公社，贊成否定文革，贊成平反劉少奇。其實，她只是個縮影，我們只要弄清楚：她為何要贊成？是誰讓她贊成？她敢不敢不贊成？」

更有意思的是，申紀蘭2013年初「當選」中共全國人大代表後，連中共共青團山西省委微博也批評道：「反右你代表，文革你代表，任何時候你都代表，可你一次也沒有代表過人民……試問你是怎樣被選舉的？你究竟代表誰？」

隨後，這條微博很快就被刪除，山西省委之後也在該帳號上澄清，言論不代表團省委意見，「純係維護人員操作失誤」。

去年，有網民對比了申紀蘭年輕時的照片和現在照片後說：「俺想跟同胞只講一句心裏話： 你們千萬別跟有共產主義信仰的人打交道，它（共產主義）是世界上最具有欺騙性，謊言的邪教。長期信共產主義，相貌會扭曲，變形，醜陋，患者：胡錫進，申紀蘭，孔慶東，司馬南。」

佢死嗰下有無舉手？

變咗申直蘭

黨安法殺到嚟，我哋應該點做？

自豪啲乜嘢

睇事蹟 呢個呀婆真係痴撚線

2019年6月30日下午三時許 鄔幸恩小姐從ifc高處墮下傷重死亡

連登仔不嬲打飛機最叻
人地生前超碼衣食無憂，有病有國家級醫療，生活質素應該好過8成香港既老人家

人就係咁，對現實冇力就唯有靠精神勝利

贏唔到對家就信報應論，連報應論都失效就格硬黎當自己贏

92都叫活化石 支那人有無咁撚鐘意吹水

人地92歲先死，即係習總仲有幾十年玩啊on9仔，分分鐘仲長命過你，都唔知抽緊乜野水

精神勝利大師

91歲好幸福啦
害人咁多年

希望譚耀宗同譚惠珠唔使等到92歲

唔係淨係一世㗎，可以係好多世，只要被佢害死嘅人唔投胎

係禍世92年

前幾日有新聞講佢，比連登仔登一登就死咗

我講好快 你誤解左十年

乜都yes咁先襟撈你識條春咩

佢寫過篇文屌雜種
呢嘅大中華膠啫
人之將死其言也善
收尾幾年先知錯
仲可以高壽而亡
真係益撚咗佢

榮獲毛主席召見

50年代當選做議員做到2020年代，做足70年橡皮圖章，仲勁撚過台灣啲萬年國大代表，唔係化石係咩

快啲落地獄

咁老死 唯有下一代代佢折墮

排隊見毛魔

屌 佢睇唔到共狗仆街就行先一步

做得人大嘅都會死

所以信有報應班人智商有幾低

成92歲已經好撚長壽啦仲打飛機

個舉手機器死左
都要歌頌一番
激發支那人民族主義情緒
共產黨真係不論生死
都要揸乾佢

上面仲有人笑佢無腦 無腦到貪左幾十（百／千）億返黎 子女個個做達官貴人掌握權力 做埋地產霸權剝削人民 幾十年黎冇人敢郁佢人大個位 又真係幾無腦既